普通屋企上網齋用win10防火牆夠唔夠？

暫時用左4個月好似冇乜問題
定我已經中晒木馬

win7關哂點睇

你係認真？

咁擔心咪用linux

2021仲有人用Linux

有既
server用linux多

越黎越多人用linux就真

冇話夠唔夠，防禦係一層一層，安全係講盡最大的努力

前設Windows 10有開Windows Defender
如果你屋企有Router行IPv4，冇開DMZ功能
我覺得係一個可以接受既水平

唔該Ching

唔上咸網唔下載開心嘢夠晒喇

就係成日上咸網

裝左adblock其實都檔好多毒
淨係用window10個垃圾防毒幾年都冇出過事

2021仲有人用Windows

2021仲有人用iOS,Android

唔放心就裝

巴打用開乜mobile os，想知

用綠霸

想講用Windows好正常
大把野Linux做唔到或者做得柒

有邊個 OS 可以做到曬其它 OS 做到嘅野?

唔該晒

冇
但Windows已經係最全面既OS

咁有乜野 windows 先做到 MacOS 同 Linux 做唔到

曼明顯係打機體驗
商業上好多software Linux都冇一個可代替品

host用linux
virtual machine裝windows行gpu passthrough

即係個底都係Windows

用chrome 加windows defender 已經好夠

吓！咁咪即係 Windows 做到乜 Linux 都做到

冇Windows又做唔做到先

linux 都做到正正因為有 windows 嘅存在
與其 linux 再裝 kvm 行 windows 打機
點解唔索性用返 windows 打機
要喺度將成個過程簡單複雜化

小心你d email好過啦

行 gpu passthrough 過程麻煩
打個機都要搞咁多嘢
fps 又唔係可以大幅提升
又無其他得益
你話有咩誘因可以吸引到一般玩家同你做埋呢啲無謂嘢

linux介面靚過windows
無論功能同自由度亦都高好多
淨係打機先要用windows啫

咩意思呀

睇返上文先

其實Linux最唔普及原因真係打機麻煩

有咩防毒介紹

咁你應該問返 game 廠
到底佢地只係唔願意 Linux 上開發 定 Linux 上開發唔到

根本有 vm passthrough 就無所謂「最全面」嘅 OS

識用用熊貓燒香

睇咗啦
咁有咩誘因要人將成件事簡單複雜化？
打個機都要搞咁多嘢
你自虐狂嚟？

講緊做到定做唔到 係客觀嘅問題
而唔係講做起上黎複唔雜或者用家能力依d主觀嘅野

姐係理想與現實
做到但無人會做

如果所有步驟都塞哂落一個 setup.exe 到
好似喺 windows 裝 bluestacks 行 android 一樣
一 click 入去自己撳幾下 next next next 就搞掂哂
實多好多人願意跟你行 vm passthrough

要自己搞咁多嘢理得你 linux 做唔做到都無用
完全無嘢吸引到用家做多咁多個 step 去做佢哋原本就做到嘅嘢

接受現實
唔好停留喺理想層面

mac機先係全能

一樣野做到就做到 做唔到就做唔到
「人地會唔會做」還 「人地會唔會做」
兩樣野 係要扯去第二度

唔好同linux撚討論太深...

鬼唔知 linux 可以做到好似 windows 咁打到機咩
但事實就係麻鳩煩吖嘛

打唔打到機已經無咩值得好討論
一打開個 youtube 已經可以完咗個話題去

問題只係在於有咩誘因要人哋聽你講用 linux 再行返 windows 打機

幾時有叫跟呀大哥

姐係你都諗唔到有咩誘因要人轉用 linux 打機？

如果有電腦白痴聽你咁講走去裝 linux 就死得
一味唱好忽略現實因素

問你東就答西，問用開咩mobile os就講windows，做乜鳩

由頭到到尾只係講做到 定 做唔到
由頭到尾都無叫人轉用 Linux

你自己離題理虧就加埋曬d幻想
又扯去複唔複雜 麻唔麻煩
又話我叫人去裝 Linux
又抵毀唔熟電腦嘅人係白痴

正常人會識理解到點解我會用＂2021仲有人用iOS,Android＂做回應
呢個世界主流Desktop OS唔係Windows仲有咩揀呀

而家搞passthrough易過以前好多喇

冇Windows咪做唔到囉
咁同用Windows有閪分別

咁樓主憑咩講2021仲有人用Linux？仲加埋個恥笑icon？windows係主流就要走去恥笑用其他os嘅人？叫條友學吓咩叫尊重先啦。我串緊佢你又要插嘴做乜鳩？正常人都會識理解我串緊佢d態度啦

如果佢真係用緊呢d，真心敬佩

咁Linux真心係柒

所以你嘅結論係咪想帶出 linux 係打到機但打機體驗不如 windows？

嗰位巴打講緊嘅係打機體驗問題
你就喺度講打唔打到機
都唔知邊個要扯開話題
不斷要忽略現實情況

打唔打到機同實際體驗係兩回事囉好冇
我上面所講嘅都係涉及遊戲體驗問題

電腦白痴咪搵幫手搞囉
同砌機一樣 唔識/嫌煩咪搵人砌囉 冇叫你自學
唔通唔識砌機就一定得返廠機/laptop揀咩
唔鐘意行command-line咪用gui囉
唔少distro都整到方便win用家轉過黎直接用
外國大把老人家都學識去用linux
點解香港後生連老人家都不如

咁就要人身攻擊用linux嘅人？更何況linux真係冇你講得咁差，由windows 跳過去linux幾個月冇乜點諗過返轉頭。

windows d ui咁唔consistent ，個控制台同個setting又luck luck cut cut，linux我打command install uninstall不知幾方便，system responsiveness又高d。我用得開心又要俾你班windows撚笑，咩事？根本windows自己都大把柒嘢，你又唔講？

點為之學識用 linux
係咪淨用嚟開 libreoffice 同上連登，update 下個 system 就叫做識

點睇
呢部份你自己有冇改過

係咪仍然都係要兩張 display 卡至做到

又要人證明呢樣證明果樣？有又點冇又點？使唔使查埋家宅？

都係果句啦邊邊用得開心未用邊邊囉，你係要覺得一個os永遠就一定cover到晒另一個os d 嘢你未繼續囉，你覺得用windows用得開心未繼續用囉，我都唔知為乜係都要踩吓人至舒服？都唔明上個連登無端端都會有人審犯咁審呢樣審果樣，做乜鳩

我既"識用"係指應付日常使用

如果照你咁講"識用"=精通OS
大把人都"唔識用"windows
俾錢買返黎一個更新就隨時搞到死機/藍mon
咁on9俾錢買難受又唔識自己搵方法解決
求學心態方面 linux用家永遠勝過windows用家
windows用家智障比例應該高過Linux好多

cpu內顯搭張display卡都得喎

我 amd ryzen 用家

下... 我問你點睇啫
問下你有冇自己執過個 os 啫
洗唔洗咁惡

如果嗰位巴打講嘅係真
分分鐘危險過 windows

p.s. 電腦白痴 9up

換intel / ryzen apu

btw其實求其用張二手入門display卡當內顯咁頂住檔都冇問題
睇budget做人啦

linux 日常使用所需門檻同知識都比 windows 高
windows 可能幾個 step 做到嘅嘢
喺 linux 就要裝呢樣搞嗰樣至做到
所以點解我會咁問

每個人對日常使用嘅認知都唔同
但大多數不外乎上網/打機/文書/執圖/剪片等等用途
咁 windows 就明顯更勝一籌

學習/適應能力高 -> linux
懶人/生活忙 -> windows

or steam linux
但未算完善

可唔可以講下點解未用過

其實大把人用mac

夠。
我部腦裸跑十幾年。

其實我只係問下win 10防火牆問題，點知變左Linux世界大戰

你再睇前幾個回覆啦 唔好到發現自己有問題先睇
搞清楚左講緊咩先 唔好見有人講 Linux 就衝出黎咬
睇到＃24就以為自己搵個到核彈
睇埋上去 ＃23 ＃22 ＃20 ＃19

佢話大把野 Linux 做唔到，Windows 係最全面 os
打機體驗 係佢論據
體驗就主觀嘅 做唔做到就客觀嘅
主觀嘅野有咩好講
但係行到就係行到

對於用開 Linux 而又想打機嘅人 唔係你
都只不過係不行多句事先準備好嘅 script
setup 只係須要準備一次

或者有其它因素所以 Windows 係最全面
但係打機體驗又係咪一個合理嘅原因

不斷要忽略現實 加插幻想 你係咪有病需要睇醫生呀？
喂 我幾時叫人裝 Linux 呀 講啦

利申 我自己三個os都有native咁用 以事論事

steam之後推出既game會越黎越多support linux

我由頭到尾只係想帶出用 linux 有咩實際體驗上問題
邊度有話你逼人裝 linux 打機
問題只係在於有咩誘因要人哋聽你講用 linux 再行返 windows 打機
紅字係一個問題嚟
唔係要話你叫人用
只係想你回應到底有咩誘因促使玩家轉用 linux 打機
無嘅咪索性認輸話無誘因咪算
何必撐到咁肉酸

咁多麻煩嘢要 set up
唔通有人會答你體驗好好？
相信多數人都會覺得 linux 遊戲體驗不如 windows

或者有其它因素所以 Windows 係最全面
但係打機體驗又係咪一個合理嘅原因
咁其他日常或常見用途如執圖/剪片等等用途 linux 又係咪能勝任？

我都有用過 linux 打機
我都係以事論事想帶出現實情況
現實就係打唔打到機同實際玩落根本兩回事

已轉用linux
window成L日自己restart,強迫人install update
sleep一晚第二日見到做緊既野冇哂

免費
os/software多選擇揀，迎合不同人需要
安裝容易
更新唔會藍mon死機
新手學到好多電腦知識
customization自由度高
由kernel到userspace都可以搵到tutorial落手改
design獨一無二又方便自己既ui
cpu/ram usage低 (啱晒裝落舊機/laptop)
user community大，遇到問題容易搵到solution
...太多優點呢度數唔晒

上面已經有人提到mac
比mac撚睇到就要三國大戰

係就精彩

用Cisco ASA 啦

THX, 好有心機

裝 ublock origin

尤其是而家疫情
全世界都被逼多左時間留屋企
在家工作/在家學習需要, 用電腦既時間多左
為左慳錢唔想買windows
多左人願意花時間去嘗試免費既linux

真係，成日都收到咸濕email。
唔係因為我登記過咩鹽濕野，有時啲登記過嘅正當網俾人hack咗都會露晒啲email同password。

Windows 10依家都有command line 裝app
同linux一樣都係shell個啲command

Scoop，今日裝咗黎玩下
好似仲有好多隻類似

其實有得set 唔restart 住
不過俾人裝係真仲要好難搞去block

我周不時就會改去新既email
又會試下唔同email provider
同埋定期改密碼
通常來歷不明既email都去晒spam folder
多spam既email即時棄用

我尋日又走去玩Ubuntu 最新版又係狂freeze，唔知係n卡driver 定其他咩問題，windows死機都起碼會彈個死機原因出黎，linux要自己搵

重點係我windows除咗好耐之前因為用firefox ram處理有問題之外真係極少死機，應該只係十幾年黎5次到。

有一次係全球更新搞到會死機，但好快有update fix返。

Linux

咁未即係linux都有佢自己問題囉，我又冇否認過。只係睇唔過眼班windows撚講嘢咁撚臭口，一開口又話仲有人用?又插咀懶串，舉完windows d 柒嘢就縮埋一舊

搬個新龍門出黎叫人認輸 精神勝利法？
我講 Linux 都可以打機
你就將我嘅說話曲解做 非 Linux 用家應 改用 linux 再行返 windows 打機
再基於依個錯誤理解 問我有乜誘因
真係痴線

你錯在用ubuntu
仲要用最新版

當一個email用咗十幾年，唔係咁易架。
好似電話號碼咁
有雙重驗證唔使成日改啦，反而要check有無database 最近俾人hack咗而係關自己事

唔該ching

用最多人用嘅都錯
因為係上幾年裝嘅，唔知mint嘅好

但已經重創我想用linux嘅心，尋日用左全日嚟test。諗住有更新driver已經好返，我覺得係GUI問題。

我知
但個市佔都係差太遠

咁佢個repository入面d app多唔多先，佢如果係講緊window store入面果d感覺上都係太少app，不過都係好開始來嘅。

開多幾個以備不時之需
我會分類
工作email(無spam)
私人email(多數係銀行ads/通知)
雜項email(spam最多&懶得清)

ubuntu越新越垃圾，以前19.04果陣仲好好哋

唔止，萬物生於Linux

其實已經有好耐。。。
不過我都係今日先知。因為尋日玩linux發現apt install真係快靚正就搵搵win & 想裝winfetch 所以見到scoop。

好撚多app應該想要嘅都會有。
Window store好撚多大陸app on99
你google scoop GitHub就有教學，不過佢有啲app要eg firefox要係scoop裝多個叫extras嘅嘢先裝到但都係官方的

main app

extra app

其實scoop GitHub 有教，但呢個速食

好，我睇吓

我有一個重要email，無spam的

一個分身但分身就係成日啲網俾人hack搞到我收spam

Linux無大一統害死新手，我以為（幾年前）最多人用就無事

Unix

其實就係好似Mac 嘅 Homebrew

你就將我嘅說話曲解做 非 Linux 用家應 改用 linux 再行返 windows 打機

發生咩事係咪有咩誤會
我幾時有咁諗/講過
只係好純綷一個問題
就係既然你話 linux 打到機
咁有冇一個誘因吸引到玩家轉用 linux
要搞咁多嘢嚟完成本來自己 windows 就做到嘅嘢
就係咁簡單
完全無其他意思

Ubuntu的最新版通常無之前的版本咁穩定

Open source的特徵

你咁提起我又諗返起BBS

又話LTS，竟然呢個世界舊版好過新版

好多人都話Ubuntu 新手啱用。
但其實佢哋都唔係用ubuntu係用mint，都唔知係咪有心fake人

唔係啦係linux太撚多版本，好似youtube dl gui 幾好啊，想用cml 就去youtube dl 。

Linux 多版本到傻，淨係揀隻穩定唔伏新手都死人

CLI先啱

就好似iphone出新update
多數都俾人屌

但Ubuntu搞咗好耐都係咁，啲update解決唔到

Reddit 好撚多人都係Ubuntu 有問題，反而win依家真係進步

因為open source
有啲人覺得太多唔等駛的
就整啲simpler linux

有啲又想加其他features
又整第二個出嚟

最後越嚟越多

如果唔open source
應該少好多
始終由頭整個os 都唔係易事

咁分散都唔知點對抗win
無一隻穩定面向新手嘅（好似mint係 未試)
大家又各有各推自己覺得穩定嘅版本，連登都有好多人推Ubuntu

公司用緊win 8
Win有咩好咗

我整係知以後只會出新updates
唔再有win 11, 12

聽聞仲可以用linux commands

ubuntu 好撚好用架

pop!_os, manjaro, fedora都啱新手

少咗blue screen
多數有blue screen位都係更新之後，但都好快fix
不過會逼人更新，restart可以自己set

靚仔咗
小更新可以選擇唔更
只有大更新先會逼

可以裝個linux 落去win到，咩wsl 但我見有Ubuntu ，好似仲有其他揀

仲有好多新生產力工具

Win defender更新左唔錯

你係曲定真心？

我Ubuntu 狂freeze，Reddit 好多人都係咁

你推都三隻

可以睇埋
Linux Lite
ArcoLinux
EndeavourOS

linux只是太少人用先安全無被搞價值。當個個用linux就會好唔安全

個 POST 離哂題

點樣狂freeze法 我用20.04用得好好地
咩事都無發生過 願聞其詳

尋日用左一日就突然freeze當時係用緊chrome，突然咩都郁唔到，之後要reboot。呢個情況已經出現咗好多次，想用firefox黎試但唔知點解firefox打唔到字

你認真？你google Ubuntu freeze reddit 好多都係20.04

N卡amd u

我睇過啲教學好似mint同Ubuntu 裝法差唔多喎

笑死你老是常出現

windows加咗好多cfi依啲加強保安嘅功能，而macrohard已經講咗會逐漸將啲code轉去rust等等memory safe嘅language道，而且佢都限制所有windows store嘅apps都要用sandbox

mac就有full verfied boot，而且所有apps都一定要有sandbox

chrome os基本上樣樣嘢都齊晒，安全方面做得好好，只係佢要你有google acc，如果你想要私隱就冇辦法

mac之前都叫做有個app可以擋住啲料送去apple道，但依家新版apple改咗，搞到廢咗，如果唔係我都會推薦用mac

linux就算撚數啦，sandbox同gui isolation依啲基本嘢噉耐都唔搞，重要有好多其他問題，又唔轉用rust，又唔係唔知c係好危險嘅language嚟

win如果係用企業版嘅話有個功能係可以開埋sandbox畀非windows store嘅apps

不過linux kernel作為desktop os唔安全係正常，因為佢唔係target喺依方面，佢主要係畀啲server或者超級電腦用，依啲用嘅時候根本唔使用gui，咩咩verfied boot都冇用，因為佢哋冇依個需求

但係作為desktop佢係唔合格，雖然win一路都有好多漏洞爆出，但係linux都唔少，再者win都有一路做嘢去加強佢，甚至喺加入cfi等安全功能方面領先其他os，反而linux就冇針對desktop嘅安全需求而去改進

而佢重未有計劃去轉用memory safe嘅language就認真抵鬧，明明可以煩少好多嘢

正，已 cap 圖備用

我linux mint裝係好易
但係我部機用linux mint一logout就成部機會hang咗
重裝咗幾次都係咁
完全搵唔到solution 我都懶得去debug
一裝ubuntu就咩事都無
利申用緊intel u n卡 所以對我嚟講真係一啲影響都無

嘩 想當年有用過

重有幾個留言可以加埋一齊做template，等mra出聲話linux安全嗰時就po出嚟等佢答

ok thx

重有linux一路重係用x11就絕對唔可能做到安全嘅os

自己入去睇：

android雖係linux做底，但佢安全方面做咗好多嘢，verfied boot、sandbox、permission control、lock root acc等等都令到android變得安全咗好多

ios就唔使講，佢安全方面真係做得唔錯，只係時不時都會有幾個on9漏洞整出嚟，越做越差，啲漏洞越嚟越多

apple近依幾年security做得差咗好多，反而android做得唔錯，特別clipbroad只限鍵盤同當前用緊嘅app讀取到依樣做得重好過ios，ios都淨係會出個提示畀你，實際上冇鳩用

咁調返轉
host win 10
裝個bash on ubuntu on windows

ios、linux、firefox都係畀人吹大咗個security嘅嘢嚟，ios都叫做好啲，另外嗰兩個就真係收皮啦，啲安全做得噉垃圾都噉多人吹

冇錯，就係講緊mra，我尊重佢宣傳linux，但請佢喺linux做好作為desktop os所必需嘅保安先再嚟宣傳好嗎？

但係唔想用win就只好去linux

mac同chromebook囉，唔好用linux，你唔會識整，而且佢好多嘢唔係你整完就冇，好似x11噉係避唔到㗎

當然你都係唔想用啲冇私隱嘅os咪qubsos囉，但level太高，用慣linux都唔一定搞得掂

所以平常人都係用返win或者mac呀chromeos算啦

Chrome os 裝過嚟玩 都幾正 雖然我裝果個係無得down android app，不過所有野都正常運作，只係如果要裝其他程式(linux app)好似要搞少少嘢

Chrome os做得真心唔錯，係還在強制要用google acc

好好地一個問防毒post又被Linux鳩sell撚入嚟騎劫左。

裝埋360

漏咗個大佬添

其實重點係你會唔會成日下載唔同野
開心野就一定有風險

同埋平時上開咩網站

firefox support esni

但 linux 免費
os/software多選擇揀，迎合不同人需要
安裝容易
更新唔會藍mon死機
新手學到好多電腦知識
customization自由度高
由kernel到userspace都可以搵到tutorial落手改
design獨一無二又方便自己既ui
cpu/ram usage低 (啱晒裝落舊機/laptop)
user community大，遇到問題容易搵到solution
...太多優點呢度數唔晒

電腦白痴咪搵幫手搞囉
同砌機一樣 唔識/嫌煩咪搵人砌囉 冇叫你自學
唔通唔識砌機就一定得返廠機/laptop揀咩
唔鐘意行command-line咪用gui囉
唔少distro都整到方便win用家轉過黎直接用
外國大把老人家都學識去用linux
點解香港後生連老人家都不如

p.s. 引用樓上巴打嘅留言

想問， 買左VPN 係=有防火牆?

搞掂晒依道入面啲嘢都重有好多位係唔得，算啦

上鹹網chrome+ublock+mineblock+poperblock已經擋左9成
淨返部份 pop up同乜乜失去了一切整唔走

我搞咁多野做hacker ,不如釣你email 密碼好過。

整原神同安心出行，賣botnet computer 比中共hack白宮仲好啦

use gentoo

behind router no problem

我裝咗個企業版Symantec endpoint 再自保